<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ski De Randonnée Nordique on 66 degrés</title><link>https://66degres.fr/tags/ski-de-randonn%C3%A9e-nordique/</link><description>Recent content in Ski De Randonnée Nordique on 66 degrés</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Tue, 25 Feb 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://66degres.fr/tags/ski-de-randonn%C3%A9e-nordique/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Kungsleden 2025: J-1 !</title><link>https://66degres.fr/p/kungsleden-2025-j-1/</link><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://66degres.fr/p/kungsleden-2025-j-1/</guid><description>&lt;p>Départ dans moins de 24 heures ! Et les deux dernières semaines ont été hautes en couleur, avec pas mal de changements par rapport au plan initial qui seront détaillés ici&lt;/p>
&lt;h2 id="bilan-météo-à-j-1">Bilan météo à J-1
&lt;/h2>&lt;p>Il y a quelques jours, nous hésitions encore à partir. Le climat local est devenu extrêmement chaud pour la saisons, avec des températures moyennes plus haute de 6°C par rapport aux normales de saison. L&amp;rsquo;impact du réchauffement climatique est drastique dans la région balayée par les souffles océaniques, comme le montre ce météogramme :&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://66degres.fr/p/kungsleden-2025-j-1/meteogram_seasonal.png"
width="999"
height="588"
srcset="https://66degres.fr/p/kungsleden-2025-j-1/meteogram_seasonal_hu_45f05205aed12fd.png 480w, https://66degres.fr/p/kungsleden-2025-j-1/meteogram_seasonal_hu_353eb080b4414227.png 1024w"
loading="lazy"
alt="Météogramme de Meteoblue"
class="gallery-image"
data-flex-grow="169"
data-flex-basis="407px"
>&lt;/p>
&lt;p>Ces températures positives étaient accompagnées d&amp;rsquo;images assez effrayantes d&amp;rsquo;un reportage local, dont voici une capture d&amp;rsquo;écran:&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://66degres.fr/p/kungsleden-2025-j-1/vistas.jpeg"
width="715"
height="470"
srcset="https://66degres.fr/p/kungsleden-2025-j-1/vistas_hu_810a22672635b7a0.jpeg 480w, https://66degres.fr/p/kungsleden-2025-j-1/vistas_hu_1ac494db6e3f88e3.jpeg 1024w"
loading="lazy"
alt="Vistas, aussi vertr qu’au mois de Mai"
class="gallery-image"
data-flex-grow="152"
data-flex-basis="365px"
>&lt;/p>
&lt;p>C&amp;rsquo;est le vallon de Vistas, où nous devions initialement passer&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>Après pas mal de discussions, nous avons finalement décidé de partir quand même. Après tout, nous avons nos billets ! J&amp;rsquo;ai pu avoir des nouvelles de la station STF d&amp;rsquo;Abisko, dont les informations étaient un peu rassurantes:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>It is quite mild weather in Abisko right now.
The temperatures are going to drop again next week but there is not too much new snow coming.
That is actually quite common because Abisko lies in the precipitation shadow of the closest mountain range.&lt;/p>
&lt;p>Information about conditions at North Kungsleden from STF mountain cabin hosts, 20-februari:
North Kungsleden from Abisko towards Kebnekaise is fine. Stretches over lakes where wind transported snow away can be slippery. Could be good with spikes if you have pulka to carry your skis on.
Singi to Kebnekaise gets icier and spikes could be good option there too.
The last stretch between Kebnekaise and Nikkaluokta has unfortunately almost no snow at the moment.&lt;/p>
&lt;p>I think the trip is doable if you can somehow carry your skis the last part of the trip.&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>En somme, la fin est compliquée mais la section Abisko -&amp;gt; Singi reste praticable, bien que bien glacée.&lt;/p>
&lt;h2 id="changement-de-trace">Changement de trace
&lt;/h2>&lt;p>Afin de s&amp;rsquo;adapter aux mauvaises conditions de neige pour profiter pleinement de notre voyage, nous avons modifié notre trace, pour réaliser une sorte d&amp;rsquo;aller-retour depuis Abisko. Nous allons suivre la Kungsleden jusqu&amp;rsquo;à Sälka, puis remonter NNE vers Nallo pour finalement passer le col direction NNO et atterir à Tjaktja. De là, nous reprendrons la Kungsleden en sens inverse direction Abisko.&lt;/p>
&lt;p>Voici la trace GPX de l&amp;rsquo;itinéraire mis à jour: &lt;a class="link" href="https://f000.backblazeb2.com/file/carnets-de-montagne-assets/gpx/laponie/abisko-abisko.gpx" target="_blank" rel="noopener"
>lien&lt;/a>. Au total, nous ferons donc 120 kilomètres pour 1900D+. Un peu plus long et sportif que le plan initial, mais rien de bien extrême non plus. Nous prévoyons d&amp;rsquo;avoir les skis aux pieds le 28 février, et d&amp;rsquo;arriver aux alentours de Sälka le 2 mars. Notre train retour est le 7 mars, ce qui devrait être assez large.&lt;/p>
&lt;h2 id="derniers-tests-entretiens-etc">Derniers tests, entretiens, etc.
&lt;/h2>&lt;p>Ce dernier jour avant le départ était l&amp;rsquo;occasion parfaite pour monter la nouvelle tente, et tester une dernière fois le réchaud.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://66degres.fr/p/kungsleden-2025-j-1/tente.JPG"
width="5472"
height="3648"
srcset="https://66degres.fr/p/kungsleden-2025-j-1/tente_hu_6f88d0a64e8fe4e3.JPG 480w, https://66degres.fr/p/kungsleden-2025-j-1/tente_hu_7f01843036456ba0.JPG 1024w"
loading="lazy"
alt="La tente montée"
class="gallery-image"
data-flex-grow="150"
data-flex-basis="360px"
> &lt;img src="https://66degres.fr/p/kungsleden-2025-j-1/duo.JPG"
width="5472"
height="3648"
srcset="https://66degres.fr/p/kungsleden-2025-j-1/duo_hu_d9c1661cbc5ee392.JPG 480w, https://66degres.fr/p/kungsleden-2025-j-1/duo_hu_ef0cb870626160.JPG 1024w"
loading="lazy"
alt="Le duo qui prend ses marques"
class="gallery-image"
data-flex-grow="150"
data-flex-basis="360px"
>&lt;/p>
&lt;p>Nous avons également consacré une bonne partie de la journée à l&amp;rsquo;empaquettement de la nourriture et la répartition des affaires dans les sacs. Pas une mince affaire, mais nous avons réussi à tout faire rentrer !&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://66degres.fr/p/kungsleden-2025-j-1/bouffe.JPG"
width="5472"
height="3648"
srcset="https://66degres.fr/p/kungsleden-2025-j-1/bouffe_hu_fbba0af17fe0bb79.JPG 480w, https://66degres.fr/p/kungsleden-2025-j-1/bouffe_hu_276d2eb6c3cdcb54.JPG 1024w"
loading="lazy"
alt="Les provisions pour les 8 prochains jours"
class="gallery-image"
data-flex-grow="150"
data-flex-basis="360px"
> &lt;img src="https://66degres.fr/p/kungsleden-2025-j-1/packing.JPG"
width="5472"
height="3648"
srcset="https://66degres.fr/p/kungsleden-2025-j-1/packing_hu_88d2931934b13f40.JPG 480w, https://66degres.fr/p/kungsleden-2025-j-1/packing_hu_c6adbea21ce4520b.JPG 1024w"
loading="lazy"
alt="Étiquettage et emballage des vivres"
class="gallery-image"
data-flex-grow="150"
data-flex-basis="360px"
> &lt;img src="https://66degres.fr/p/kungsleden-2025-j-1/sacs.JPG"
width="5472"
height="3648"
srcset="https://66degres.fr/p/kungsleden-2025-j-1/sacs_hu_5cbf243177da9a8a.JPG 480w, https://66degres.fr/p/kungsleden-2025-j-1/sacs_hu_f78decdc40be575e.JPG 1024w"
loading="lazy"
alt="Les sacs finalement pliés !"
class="gallery-image"
data-flex-grow="150"
data-flex-basis="360px"
>&lt;/p>
&lt;p>Le sac noir, qui ira en soute, pèse 21kg. Les deux sacs bleus pour la cabine pèsent chacun 4,5kg, et nos petits sacs à dos sont assez légers.&lt;/p>
&lt;h2 id="petits-changements-de-dernière-minute">Petits changements de dernière minute
&lt;/h2>&lt;p>Pour ma part, j&amp;rsquo;ai fait quelques petits ajustements concernant mon matériel perso. À cause des températures plutôt clémentes en prévision, j&amp;rsquo;ai décidé de ne prendre qu&amp;rsquo;une seule polaire au lieu de deux, et de ne pas prendre des extras &amp;ldquo;grand froid&amp;rdquo; style chapka. Au final, j&amp;rsquo;ai pu gagner quelques centaines de grammes sur mes habits.&lt;/p>
&lt;p>Nous avons prévu de doubler nos matelas gonflables avec des carimats en mousse style Thermarest Z-Lite alvéolé. Personnelement, j&amp;rsquo;ai assex souvent froid aux fesses, donc plutôt que d&amp;rsquo;emmener mon Z-lite en entier (410g), je suis parti sur un matelas Forclaz trouvé à 12€ sur Le Bon Coin que j&amp;rsquo;ai coupé aux 2/3 et emmener la plus courte section uniquement, pour au final n&amp;rsquo;avoir plus que 75cm et 175g. Amplement suffisant pour me tenir chaud dans le bas du dos !&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>Tout semble être prêt ! Il n&amp;rsquo;y a plus qu&amp;rsquo;à espérer que tout arrive en état à Abisko, et puis skier ! En espérant que la météo soit de la partie.&lt;/p>
&lt;p>Prochaine mise à jour à notre retour 😉&lt;/p></description></item><item><title>Kungsleden 2025: J-14 !</title><link>https://66degres.fr/p/kungsleden-2025-j-14/</link><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://66degres.fr/p/kungsleden-2025-j-14/</guid><description>&lt;p>Nous sommes à deux semaines du départ ! Ayant encore bien la tête dans tous les préparatifs, je me dis qu&amp;rsquo;il est l&amp;rsquo;occasion de faire un petit post de mise à jour avec des informations fraîches et des changements de plan.&lt;/p>
&lt;h2 id="le-tracé-la-météo">Le tracé, la météo
&lt;/h2>&lt;p>J&amp;rsquo;ai gardé un oeil attentif sur les bulletins météo de la région de Norrbotten ces dernières semaines. Il y a eu de grosses tempêtes de vent suivies de grosses chutes de températures (ressenti à -39°C !) à la mi-Janvier, mais il semblerait que le mercure soit revenu à des valeurs plutôt habituelles pour cette fin d&amp;rsquo;hiver.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://66degres.fr/img/kungsleden2025-j-14/meteo-kebnekaise.png"
loading="lazy"
alt="meteo-kebnekaise"
>&lt;/p>
&lt;p>Les points de départ de d&amp;rsquo;arrivée, Abisko et Nikkaluokta, ont en revanche des températures plutôt chaudes pour la saison (du positif à la mi-février !). Il faudra donc faire particulièrement attention vers Nikkaluokta car la zone est remplie de cours d&amp;rsquo;eau dont la surface pourra ne pas être très solide.&lt;/p>
&lt;p>En parlant d&amp;rsquo;itinéraire, il a légèrement changé par rapport à ce qui était prévu initialement. Après avoir consulté la carto de la région (notamment les cartes &lt;a class="link" href="http://bengt.nolang.se/kartor/fjallkartan/" target="_blank" rel="noopener"
>&lt;em>Fjallkartan&lt;/em>&lt;/a>), j&amp;rsquo;ai eu quelques doutes sur la praticabilité de la vallée entre Vistas et Nikkaluokta. En effet, sur la carte, c&amp;rsquo;est une zone relativement boisée, et en fonctiond de l&amp;rsquo;enneigement ça peut devenir très compliqué de progresser. C&amp;rsquo;est aussi une région assez humide (cours d&amp;rsquo;eau, lacs, etc) qui peut poser problème en cas de température plus chaude que d&amp;rsquo;habitude, comme ça semble être le cas actuellement.&lt;/p>
&lt;p>Nous avons donc décidé de suivre l&amp;rsquo;itinéraire &amp;ldquo;classique&amp;rdquo; de la Kungsleden, avec un petit crochet par Kaitumjaure si nous avons le temps !&lt;/p>
&lt;h2 id="matos">Matos
&lt;/h2>&lt;p>L&amp;rsquo;inventaire du matériel commence enfin à être bouclé (d&amp;rsquo;ailleurs, si vous souhaitez la consulter elle est disponible &lt;a class="link" href="https://docs.google.com/spreadsheets/d/1H1vyY4eelERqGjWTFHPDrObs2t3koI9KZ9nz9gVGsUA/edit?gid=1088995634#gid=1088995634" target="_blank" rel="noopener"
>ici, lien GDrive&lt;/a>).&lt;/p>
&lt;p>Comme nous partons à deux cette fois-ci, j&amp;rsquo;ai dû investir dans pas mal de nouveau matériel. Les grosses dépenses ont été:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Le sac de couchage&lt;/strong>: après une assez longue réflexion, je suis parti sur un &lt;a class="link" href="https://cumulus.equipment/eu_fr/sacs-de-couchage-en-duvet-teneqa-850.html" target="_blank" rel="noopener"
>Cumulus Teneqa 850&lt;/a> customisé pour avoir 940g de duvet au lieu des 850 de base. Sur le papier, il devrait me permettre de descendre à -26˚C en confort limite. Le sac de couchage étant une pièce essentielle (et le Sir Joseph que j&amp;rsquo;utilisais habituellement et que ma compagne va avoir étant gentillement prêté par un proche), j&amp;rsquo;ai préféré prendre du neuf. C&amp;rsquo;est certes un sacré budget (610€), mais je le vois comme un investissement sur le long-terme car je fais du bivouac hivernal plusieurs fois par hiver.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>La tente&lt;/strong>: un grand sujet de réflexion ici aussi ! Nous avions le choix entre ma MSR Access 2 et une Hilleberg Keron 4GT, deux extrêmes opposés. La MSR était super lors de ma dernière expé en solitaire (même si l&amp;rsquo;absence de véritable abside m&amp;rsquo;a manqué), mais je vois mal deux personnes y dormir en hiver sur plusieurs jours. Concernant la Hilleberg, c&amp;rsquo;est une tente 4 places pesant dans les 5,5kg. Même si le confort aurait été au rendez-vous, ça me fait mal au coeur de transporter autant de poids pour &amp;ldquo;rien&amp;rdquo;. J&amp;rsquo;ai donc réalisé un achat de dernière minute sur Le Bon Coin, d&amp;rsquo;une &lt;a class="link" href="https://www.fjallraven.com/fr/fr-fr/sacs-et-equipement/tentes-et-sacs-de-couchage/tentes/abisko-endurance-2/" target="_blank" rel="noopener"
>Fjällräven Abisko Endurance 2&lt;/a> comme neuve, pour un prix plus que correct (499€). Cependant, et peut-être que nous paierons cette erreur pendant l&amp;rsquo;expédition, nous allons devoir la tester en conditions réelles directement sur place&amp;hellip; Mais je ne suis pas inquiet.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;img src="https://66degres.fr/img/kungsleden2025-j-14/cumulus-teneqa.jpeg"
loading="lazy"
alt="meteo-kebnekaise"
>&lt;/p>
&lt;p>Voilà pour les gros pôles de dépense. J&amp;rsquo;ai également acheté quelques habits (hardshell, doudoune, gants de grand froid), tout est listé dans la spreadsheet partagée plus tôt. Au final, cette expédition est bien plus coûteuse que ma précédente, mais nous devrions être bien mieux équipés.&lt;/p>
&lt;h2 id="alimentation">Alimentation
&lt;/h2>&lt;p>Concernant l&amp;rsquo;alimentation, nous avons fait chauffer la CB et nous sommes partis sur des lyophilisés. Cela permet d&amp;rsquo;économiser de l&amp;rsquo;essence pour le réchaud, et surtout de bien manger. Nous avons donc un lyo par soir, et un lyo par petit déjeuner un jour sur deux. Il n&amp;rsquo;y a pas vraiment de repas de midi de prévu, mais plutôt un grignotage tout au long de la journée de fruits secs, barres etc.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://66degres.fr/img/kungsleden2025-j-14/colis-lyo.jpeg"
loading="lazy"
alt="Le stock de lyophilisés qui vient d’arriver."
>&lt;/p>
&lt;p>L&amp;rsquo;objectif est de consommer un peu plus de 2500kcal par jour. C&amp;rsquo;est certes peu compte-tenu des conditions, mais nous ne partons pas assez longtemps pour que cela pose un réel problème.&lt;/p>
&lt;p>Comme nous prenons l&amp;rsquo;avion, nous ne pouvons pas emmener de fuel pour le réchaud. Il est possible de passer commande auprès de &lt;a class="link" href="https://www.swedishtouristassociation.com/facilities/stf-abisko-turiststation/" target="_blank" rel="noopener"
>STF Abisko Turiststation&lt;/a>. Il faut leur envoyer un mail 2 à 3 semaines avant l&amp;rsquo;arrivée prévue et ils en mettent de coté.&lt;/p>
&lt;h2 id="transports">Transports
&lt;/h2>&lt;p>Concernant les trajets, nous prenons l&amp;rsquo;avion à Lyon et allons direction Stockholm avec un escale à Bruxelles. Une fois à Stockholm, nous prenons le train de nuit direction Abisko. Même scénario au retour, mais inverse ! Train de nuit de Kiruna à Stockholm puis avion.&lt;/p>
&lt;p>Pour la liaison Nikkaluokta - Kiruna, il est possible de réserver une place dans la navette quotidienne opérée par Nikkaluoktaexpressen, &lt;a class="link" href="https://nikkaluoktaexpressen.se/" target="_blank" rel="noopener"
>ici&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>Nous y sommes bientôt ! Il me reste encore quelques petites choses à régler (activer la balise, décrasser et entretenir le réchaud&amp;hellip;) mais globalement, on est pas mal ! Je sens que je commence à avoir de l&amp;rsquo;expérience dans la préparation de ce genre d&amp;rsquo;aventures, tout se passe plutôt bien et je sais exactement ce qu&amp;rsquo;il faut faire, qui contacter, que prévoir, et c&amp;rsquo;est plutôt chouette.&lt;/p>
&lt;p>Se replonger dans une préparation d&amp;rsquo;expé me donne plein d&amp;rsquo;idées&amp;hellip; Sur un autre continent ? Chaque chose en son temps :)&lt;/p></description></item><item><title>Kungsleden 2025: choix des dates et de l'itinéraire</title><link>https://66degres.fr/p/kungsleden-2025-dates-itineraire/</link><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://66degres.fr/p/kungsleden-2025-dates-itineraire/</guid><description>&lt;p>Hello !&lt;/p>
&lt;p>Les deux premières questions à se poser lors de la préparation d&amp;rsquo;un raid dans le Grand Nord sont: où vais-je, et quand ?&lt;/p>
&lt;h2 id="litinéraire">L&amp;rsquo;itinéraire
&lt;/h2>&lt;p>L&amp;rsquo;itinéraire le plus classique et apprécié par les novices de la région est Abisko -&amp;gt; Nikkaluokta, une trace d&amp;rsquo;un peu plus de 100km pour ~1500m de dénivelé positif. Cet itinéraire comporte de nombreuses cabanes (tous les 15 à 20 kilomètres) et est très bien balisé. En revanche, selon la saison on peut y trouver beaucoup de skieur.euses, dénaturant quelque peu le coté aventure (même si la région est globalement toujours bien occupée). Pour des personnes en bonne condition physique, 7 jours sont amplement suffisants pour la réalisation de cet itinéraire. &lt;a class="link" href="https://f000.backblazeb2.com/file/carnets-de-montagne-assets/gpx/laponie/abisko-nikkaluokta.gpx" target="_blank" rel="noopener"
>Trace GPX&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Cette année, nous allons partir sur une variation de cette section que j&amp;rsquo;ai tracé en regardant la carte. Plutôt que de suivre la trace officielle, nous allons bifurquer Nord-Nord-Est depuis la cabane de Sälka direction Nállu, puis suivre la vallée direction Est jusqu&amp;rsquo;à Vistas. Une fois là-bas, nous prendrons le vallon en direction du Sud-Est pour rejoindre Nikkaluokta par le Nord. Cette trace fait la même distance que la trace officielle, mais comporte 3 jours un peu plus sauvages et loin du monde, et permet d&amp;rsquo;explorer un peu plus le massif du Kebnekaise. &lt;a class="link" href="https://f000.backblazeb2.com/file/carnets-de-montagne-assets/gpx/laponie/abisko-nikkaluokta-variante.gpx" target="_blank" rel="noopener"
>Trace GPX de la variante&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h2 id="les-dates">Les dates
&lt;/h2>&lt;p>Bien plus que l&amp;rsquo;itinéraire, le choix des dates est crucial pour qu&amp;rsquo;une expédition soit réussie. Concernant la Laponie, la saison des raids va de début mars à la mi-avril. Ayant fait les deux, j&amp;rsquo;ai tendance à préférer partir à la toute fin de février. Les températures sont certes encore très basses (j&amp;rsquo;ai eu des nuits en tente à -30˚C même si cela rester assez exceptionnel), mais c&amp;rsquo;est la garantie d&amp;rsquo;une bonne neige et de lacs encore bien gelés. À l&amp;rsquo;inverse, mon premier voyage a été fait fin mars, et nous avons eu des soucis de neige qui colle et de skis qui passent à travers la glace sur les lacs &amp;ldquo;gelés&amp;rdquo;. C&amp;rsquo;est une histoire de curseur à placer entre tous ces éléments.&lt;/p>
&lt;p>Cependant, je ne recommande vraiment pas de partir avant le 20 février ! Les températures sont toujours extrêmement basses, et il y a encore très peu d&amp;rsquo;ensoleillement, ce qui rend l&amp;rsquo;itinérance et les bivouacs dangereux. Il n&amp;rsquo;y a pour moi aucun avantage à prendre ces risques, autant partir une quinzaine de jours plus tard si possible.&lt;/p>
&lt;p>Pour notre raid de 2025, nous avons prévu d&amp;rsquo;arriver à Abisko le 27 février et de commencer à skier le 28 février. Ma compagne et moi sommes en plutôt très bonne condition physique, nous prévoyons donc 5 jours pour parcourir les 105 kilomètres, et 2 jours de sécurité, soit un total de 7 jours sur place.&lt;/p></description></item><item><title>Le projet Kungsleden 2025</title><link>https://66degres.fr/p/projet-kungsleden-2025/</link><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://66degres.fr/p/projet-kungsleden-2025/</guid><description>&lt;p>Salutations !&lt;/p>
&lt;p>5 ans après mon dernier voyage, me revoilà en pleine planification d&amp;rsquo;un nouveau raid sur la Kungsleden ! Décidémment, il se passe quelque chose entre cet endroit et moi :) Ce sera mon troisième voyage dans la région, et cette fois-ci j&amp;rsquo;emmène ma compagne avec moi qui aimerait découvrir le Grand Nord (et le Grand Froid !).&lt;/p>
&lt;p>Beaucoup de gens se posent des questions sur la logistique et l&amp;rsquo;organisation d&amp;rsquo;un tel voyage, notamment sur &lt;a class="link" href="https://forum.skirandonneenordique.com/" target="_blank" rel="noopener"
>l&amp;rsquo;excellent forum Ski Randonnée Nordique&lt;/a>, et peu de ressources sont disponibles en ligne (et en français). Je suis donc dit que l&amp;rsquo;occasion était bonne pour mettre sur papier numérique comment je prépare ce type de voyage, ainsi que quelques astuces et recommendations. Je vais donc (essayer de !) publier quelques articles sur les différents aspects de la préparation d&amp;rsquo;un raid nordique: le choix des dates et de l&amp;rsquo;itinéraire, l&amp;rsquo;équipement, etc.&lt;/p>
&lt;p>Toute la série de publication sera listée &lt;a class="link" href="https://66degres.fr/categories/kungsleden-2025/" >ici&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>À bientôt !&lt;/p></description></item></channel></rss>